巴塞歐聯面臨魔咒！作客未贏過曼聯...

本週，歐聯賽場重燃戰火，巴塞將在歐聯8強首回合作客對陣曼聯，西班牙《每日體育報》指出，這一次巴塞希望能打破奧脫福魔咒，在這座球場，此前他們從未獲得過勝利。

在奧脫福，巴塞踢了4場比賽，結果遭遇2平2負。雙方歷史上在歐戰中相遇7次，巴塞近年來優勢明顯，但他們需要在奧脫福獲得勝利。

巴塞和曼聯第一次相遇是1983-84賽季優勝者杯8強，巴塞主場2比0獲勝，作客0比3落敗被淘汰。1993-94賽季，雙方在歐聯小組賽中相遇，曼聯主場2比2平巴塞，巴塞主場4比0大勝曼聯。1998-99賽季，兩隊又在歐聯小組賽中相遇，兩回合雙方都是踢成3比3平。2007-08賽季，歐聯4強，巴塞主場0比0與曼聯戰平，作客0比1輸波，遭遇淘汰。

雙方還在歐戰決賽中相遇3次，巴塞獲勝2次，曼聯獲勝1次。1990-91賽季，巴塞和曼聯在優勝者決賽相遇，曼聯2比1擊敗巴塞。2008-09賽季，雙方在歐聯決賽中相遇，巴塞2比0獲勝。2010-11賽季，兩隊又在歐聯決賽中相遇，巴塞3比1再次戰勝曼聯捧杯。

值得一提的是，作客對曼聯的比賽，不但對巴塞來說是一大挑戰，對蘇亞雷斯（L.Suarez）來說也是一次證明自己的機會。蘇亞雷斯這些年為巴塞做出了很大貢獻，今季西甲，他的作用也很關鍵，最近2輪比賽都攻入重要入球，今季西甲，他已經攻入了20球，但在歐聯中，他6次上場踢了540分鐘，竟然沒有1個入球。事實上自2018年4月4日對羅馬的比賽以來，他就沒在歐聯中取得過入球了。最近2個賽季，蘇亞雷斯只取得了1個歐聯入球。

更糟糕的是，蘇亞雷斯在歐聯比賽中已經3年半未取得作客入球了。他上次取得歐聯入球還是再2015年9月15日，而對手也是羅馬，那是歐聯小組賽的比賽中，他的入球幫助巴塞獲得1比1的和波。

在巴塞的第一個賽季，蘇亞雷斯10場歐聯比賽攻入7球，第二賽季9場攻入8球，但2016-17賽季只攻入3球，2017-18賽季只攻入1球，今季沒歐聯入球。可以看出，最近幾個賽季，他在歐洲賽場沒找到入球的感覺。這一次對曼聯的比賽，毫無疑問是蘇亞雷斯打破歐聯入球魔咒的好機會。（伊雲）

咪燈啦屌你

熱刺都贏到曼城
有咩無可能

作客呀on9

牙蘇今晚要開齋了

作客咁又點呀戇鳩

今晚巴塞贏硬喎.

巴塞作客羅馬都輸3粒啦 on9

今時今日嘅晚聯猶如垃圾一樣

你上年都好似咁講羅馬

數撚硬... 專心衝前4 啦

巴塞作客皇馬都贏3粒啦戇鳩

巴塞作客西爾維都輸兩粒啦 on9

皇馬個訓練場就咪提la
而家講緊係奧脫福魔鬼地獄主場呀

魔性大發

咁樣燈法 今晚so9準備戴帽了

好燈唔燈燈獌狗

出黑哨實贏喎

蓋清利+巴迷

so9 埋門咁廢仲要作客佢入到波我都切呀

今時今日曼同巴個差距仲大過十年前兩隊決賽對嗰陣嗰陣已經畀人屌打到仆街